關於 MSI Gaming Laptop 幾個其怪問題，求真心解答

話說 9 月 7 日買左部 GP62M 7REX，So 0 買的，之後即日發生左一件其怪事

1.買左番去安裝曬 d game，windows update 完成，都用左 5，6 個鐘，完全冇問題，重新開左好多次機

2.無意中途發覺 Touch Pad 冇反應，連裝置管理員都冇見到，直頭唔見左 Touch Pad（ 因為全程用 Mouse 唔覺 ）

3.之後唸住 update bios 睇下情況，將文件下載完放入 USB ，但沒有拔出來，直接按照說明書講，開始 > 按 shift + 關機（ 完整關機 ）

4.之後按開機制，（ 插住 USB 的，沒拔過 ），之後機開唔著，連 MSI 開機 Logo 都冇，keyboard 有燈著，但電腦三個狀態燈都唔著，開左一個鐘都開唔番，部機熱，有風扇聲，重開好多次，電池都重設埋，都開唔番機！

結論：我認為 bios 文件令到底板壞了，但說明書講要按入 bios 先可以選擇 update，所以我都唔明係咪插住 usb 開機問題，定 shift + 關機問題，最後係 so 0 即日換左新一部

咁今次第二部，試用了一天，正常，但到昨天又有問題

1.steelseries engine 3 突然認唔到 keyboard ， dragon center 認到，可教 RGB，但係 steelseries engine 3 就寫住未連線

2.參考左國外好多網站，重裝，更新最新版本，全試過，都認唔到...

究竟係 msi / 其他品牌 gaming notebook 都有咁多問題，定係我呢個型號有問題...

msi gs43vr用家表示完全冇問題

用左幾耐呀，師兄，用緊 MSI 原裝 Windows ?

用咗一年半左右，一直用緊佢原裝系統

你不如直接上代理到整會好D

今朝打左去，佢話試下系統復原，我都估第二部係撞 software 多，但又洗機... 重裝一次好麻煩，所以純討論下 gaming laptop 係咪好多問題

7日未夠就換機啦, 唔好諗咁多

今次部機著到，應該換唔到，總要第二次，我覺得似撞 software ，到時洗完機得番真係拎黎攪，裝野要好耐

點會換唔到
邊個話要死晒先換到

你覺得似軟件，還是部機硬件問題？

用左幾年gt70
Mouse pad touch bar都壞壞地 不過冇理到

但係 dragon center 認到

成部機都有問題, 唔換正傻仔
過7日去保養搞你仲煩

Mouse pad 用fn + f key 其中一個開自己睇圖案

update完bios要唔好插電源十秒到先開到到機

嚴格來說係未禁 update，只係下載完文件落手指，插住電腦開機就開唔番，但係就明書話要按入去 bios 按幾下行先可以選擇 update！

所以都唔知係咪插住開機問題定 shift + 關機問題

已經試到 , 部電腦硬件根本冇問題 , 只係 SSE 3 同個 Dragon Center 撞 software

昨晚洗機 , 安裝純淨版 Windows 10 , 上完基本 driver 後

即刻安裝 SSE 3 先 , 認到 , 調到 RGB , 之後一裝 Dragon Center , 重開機 , 即刻未連線 , 認唔到

7 日未夠成部拎番去換過部啦

理得佢硬件定軟件

你來回兩程車都快過你左問右問自己搞

一陣搞多兩搞 佢話你人為唔換畀你